地價-Residual Valuation問題

Date of valuation:3月2019
Land lease restriction:
location Kwun Tong
Max plot ratio 5
Restricted industrial use
Hight:

OZP: Other user(no restriction)
max plot ratio 9

B(P)R: 1 st schedule
>66 m
site coverage 33.33% plot ratio 9

///////////////////////////////////////////////////////////////////

Existing max plot ratio: 4
class A site
Industrial building 30 years old

Propose to change into plot ratio 9 commercial building

Q1.問題: How to find suitable compatible
Find commercial building surrounding, which is also Class A site???? Must use the same class of site???? Use commercial building as comparable before lease modi and after lease modi???

Then choose one unit as comparable with adjustment ????

Suggest one unit in industrial building as
subject???

Through direct comparison, use the price index of industrial in the RDV as the factor of transaction timming of the comparable unit???

Compare them to find the GDV before lease modifiaction???

大問題1: use commercial building x adjustment factor x price index differcnce of the industrial price index (將商度成交日,當工廈成交日, 睇返啲date of valuation同佢個月份嘅分別)

大問題2:
Adjustment before lease modificarion 有沒有acquisition cost,因業主本身擁有此地以前。Demolition and construction cost also inside adjustment??

大問題3.
GDV before and after lease modificarltion 是否用同一setComparable, what is the 條件to find comparable

大問題4.:
咁calculate after lease modification GDC 用 plot ratio 9定５,因為佢想起plot 9 commercial building ,但original max plot ratio in lease. is 5. but his lease plot ratio using at present is max 4 and ozp is max plot ratio is 9.

GDV after modification 用9??

大問題5:
Before and after lease modi both need need PV as land holding cost??? Why residual valuation change before need include land holding cost

大問題6:
What is the effective ratio of the building ?
GFA times effective ratio=salable area?????
Salable area包咩唔包咩??同GFA分別

Very important :GDC用salable area 作 valuation???

GFA concession amd bonus where to find

push

有冇條完整題目可以睇，你上面講到一舊舊咁

Plot ratio 現在是4,業主想轉做9, GDC after lease modi是否用9.

original lease plot ratio: max 5, now can only use 4.

Ozp: max 9.

=====================================
Class A site
工廈重建成plot ratio 9的商廈,用咩做comparable????選的條件是甚麼

更改lease condition的前和後是否用同一set comparable????

Price index如何運用(price index change between the date of valuation of the subject property and the transaction date of the comparable)

lease modi前用工廈price index
After用商廈price index???
Ajustment 裏面aquisition cost喺咩嚟,GDC before lease modi要計埋??? After洗唔洗計??

Efficiency ratio=% of countable area????
countable area=salable area???
What is salable area?
GDV 用total salable area x adjusted unit rate??

BRE436定418呀

咩嚟??

1. 比較物業其實果頭大把， 都係你呢隻重建出黎

2. 改契前後有什麼不同就計返差價，專門學問自己去上堂學啦

3. 基本數學：現在放分母， 比較放分子，乘以比較價錢

4.
a. 正確，不交叉手
b. 呢度有乜你就做乜調整：工廈就承重車路車位等
計gdv要係成本計埋收同拆舊樓支出(acquisition cost)，起好就計放售同空置成本，跟你實際情況而定

5.
a. 實用率=Saleable/GFA
b. 定義自己上網搵
c. 正確，但前提你埋數據要岩（total salable area ，adjusted unit rate）

建議你搵返專業人士做

4a喺指?????
最後用plot rato 9計???

Any other opinion.

4a喺指????? 工業/商業
最後用plot rato 9計??? 唔一定

TG me lamcheng1679 discuss ha

你啲英文睇撚死人

同意, 唔知樓主介唔介意SHARE下DSE英文成績

見你咁黃先答下你 但真係問到有D一舊舊
Q1 你問緊site comp?
site comp 你要搵返class A既工廈賣地
用AV做compare (AV=地價/GFA)
再做返time location scale 之類adjustments

大問題1 2 唔係好明 想知問好D
再唔係post原來條問題都得

大問題3
before搵工廈 after搵commercial(office 似乎)
條件就係搵個”啊媽” 出來做reference unit
通常中層是鳩但一個單位

大問題4
一定唔係original PR 5啦
你條題目本來就係做緊lease modi補premium
梗係計after啦
但after係咪9就有保留 因為你無理ozp 高度限制
而ozp高度限制都會影響BPR Plot ratio
如果真係超過66 咁咪9

大問題5
before date 今日唔洗PV
After 要 PV demolition + construction period
至於點解要pv 就關value of money事

大問題6
上HKIS或者Google code of measurement
唔想知就鳩say 個8成入去

想知樓主gpa幾多
講嘢一舊舊